%% Pacote para insero de Capa e Folha de Rosto das dissertaes do PCC
%% Autora: Valria Delisandra Feltrim
%% Data: Janeiro de 2008
%% 1a Atualizao: Julho de 2010
%% 2a Atualizao: Agosto de 2014
%% -------------------------------------------------------------------------------

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesClass{capaUEMquali}

\RequirePackage{ifthen}
\RequirePackage{calc}

%\def \formatotitulo [#1] {\large #1}
%% -------------------------------------------------------------------------------
%% Definio de comandos para receber e armazenar dados para capa e folha de rosto.

\providecommand{\dadoAutor}{}
\newcommand{\Jautor}[1]{\renewcommand{\dadoAutor}{#1}}
\providecommand{\dadoOrientador}{}
\newcommand{\Jorientador}[1]{\renewcommand{\dadoOrientador}{#1}}
\providecommand{\dadoCoorientador}{}{}
\newcommand{\Jcoorientador}[2]{\renewcommand{\dadoCoorientador}
    {\ifthenelse{\equal{#1}{o}}
        {#2}{}}}
\providecommand{\dadoTitulo}{}
\newcommand{\Jtitulo}[1]{\renewcommand{\dadoTitulo}{#1}}

%% adcionado em 22/08/2014
\providecommand{\dadoSubTitulo}{}
\newcommand{\Jsubtitulo}[1]{\renewcommand{\dadoSubTitulo}{#1}}
%%
\providecommand{\dadoInstituicaoA}{}
\newcommand{\JinstituicaoA}[1]{\renewcommand{\dadoInstituicaoA}{#1}}
\providecommand{\dadoInstituicaoB}{}
\newcommand{\JinstituicaoB}[1]{\renewcommand{\dadoInstituicaoB}{#1}}
\providecommand{\dadoBancaA}{}
\newcommand{\JbancaA}[1]{\renewcommand{\dadoBancaA}{#1}}
\providecommand{\dadoBancaB}{}
\newcommand{\JbancaB}[1]{\renewcommand{\dadoBancaB}{#1}}
\providecommand{\dadoTipoBancaA}{}
\newcommand{\JtipobancaA}[1]{\renewcommand{\dadoTipoBancaA}{\ifthenelse{\equal{#1}{o}}
{Prof. Dr.}{Prof. Dr.}}}
\providecommand{\dadoTipoBancaB}{}
\newcommand{\JtipobancaB}[1]{\renewcommand{\dadoTipoBancaB}{\ifthenelse{\equal{#1}{o}}
{Prof. Dr.}{Prof. Dr.}}}
\providecommand{\dadoTipoBancaC}{}
\newcommand{\JtipobancaC}[1]{\renewcommand{\dadoTipoBancaC}{\ifthenelse{\equal{#1}{o}}
{Prof. Dr.}{Prof. Dr.}}}

\providecommand{\dadoDataDef}{}
\newcommand{\Jdatadefesa}[1]{\renewcommand{\dadoDataDef}{#1}}
\providecommand{\dadoLocalDef}{}
\newcommand{\Jlocaldefesa}[1]{\renewcommand{\dadoLocalDef}{#1}}

\providecommand{\dadoTituloAbs}{}
\newcommand{\Jtituloabs}[1]{\renewcommand{\dadoTituloAbs}{#1}}

%% adcionado em 22/08/2014
\providecommand{\dadoSubTituloAbs}{}
\newcommand{\Jsubtituloabs}[1]{\renewcommand{\dadoSubTituloAbs}{#1}}
%%
\providecommand{\dadoData}{}
\newcommand{\Jdata}[1]{\renewcommand{\dadoData}{#1}}
%\providecommand{\dadoLocal}{}
%\newcommand{\Jlocal}[1]{\renewcommand{\dadoLocal}{#1}}
%\providecommand{\dadoComent}{}
%\newcommand{\Jcomentario}[1]{\renewcommand{\dadoComent}{#1}}
%\providecommand{\dadoCab}{}
%\newcommand{\Jcabecalho}[1]{\renewcommand{\dadoCab}{#1}}
\providecommand{\dadoDataDef}{}
\newcommand{\JdataDefesa}[1]{\renewcommand{\dadoDataDef}{#1}}
\providecommand{\dadoTipoOrient}{}
\newcommand{\Jtipoorientador}[1]{\renewcommand{\dadoTipoOrient}{\ifthenelse{\equal{#1}{o}}
{Orientador: Prof. Dr.}{Orientadora: Prof. Dr.}}}
%%{Orientadora: Prof. Dr.}}}
\providecommand{\dadoTipoCo}{}
\newcommand{\Jtipocoorientador}[1]{\renewcommand{\dadoTipoCo}
    {\ifthenelse{\equal{#1}{o}}
        {Coorientador: Prof. Dr.}
        {\ifthenelse {\equal {#1}{a}}
            {Coorientadora: Prof. Dr.}
            {}}}}

%% -------------------------------------------------------------------------------

%% CAPA
\newcommand{\Jcapa}{
\begingroup

    \begin{center}
    \thispagestyle{empty}
    \centering
    %\textrm
            %{\normalsize \dadoCab}\\
						{\normalsize 
								UNIVERSIDADE ESTADUAL DE MARING\\
								CENTRO DE TECNOLOGIA\\
								DEPARTAMENTO DE INFORMTICA\\
								PROGRAMA DE PS-GRADUAO EM CINCIA DA COMPUTAO}\\
            \normalsize
            \vspace*{4cm}
            {\dadoAutor}\\
            \vspace*{6.5cm}
            {\large\bf\dadoTitulo}
						{\large\dadoSubTitulo}\\
						 \normalsize
            %\vspace*{9cm}
            \vfill
            {Maring}\\
            \vspace*{0.1cm}
            {\dadoData}
        \\

    \end{center}

%%    \clearpage{\pagestyle{empty}} % ----> VERIFICAR
  \endgroup
    }


%% -------------------------------------------------------------------------------

%% FOLHA DE ROSTO
\newcommand{\Jfolhaderosto}{
\begingroup
    \begin{center}
    \begin{singlespace}
       \thispagestyle{empty}
        \centering
            {\dadoAutor}\\
            \vspace*{8cm}
            {\large\bf\dadoTitulo}
						%% adicionado em 22/08/2014
						{\large\dadoSubTitulo}\\
						%%
            \normalsize
            \vspace*{3.5cm}
        \begin{flushright}
        \begin{minipage}[t]{.5\linewidth}
       \thispagestyle{empty}
            %{\dadoComent}\\
						{\hyphenpenalty=10000
Dissertao apresentada ao Programa de Ps-Graduao em Cincia da Computao do Departamento de Informtica, Centro de Tecnologia da Universidade Estadual de Maring, como requisito parcial para obteno do ttulo de
Mestre em Cincia da Computao.}\\
            \flushleft{{\dadoTipoOrient} {\dadoOrientador}\\
                       {\dadoTipoCo} {\dadoCoorientador}}
        \end{minipage}
        \end{flushright}
        \vspace*{1.3cm}
        \vfill
        {Maring}\\
        %\vspace*{0.1cm}
       {\dadoData}
    \end{singlespace}
    \end{center}

\endgroup }

%% -------------------------------------------------------------------------------

%% FICHA CATALOGRFICA ????
\newcommand{\Jfichacatalografica}{
\begingroup
    \begin{center}
       \newpage
       \thispagestyle{empty}

            \textit{Nesta pgina ser inserida, posteriormente, a ficha catalogrfica a ser feita pela biblioteca.}\\
            \newpage
        \vfill
        
    \end{center}

\endgroup }


%% -------------------------------------------------------------------------------

%% FOLHA DE APROVAO
\newcommand{\Jfolhaaprovacao}{
\begingroup
    \clearpage
    \thispagestyle{empty}
	\begin{singlespace}
    \begin{center}
         {\large {FOLHA DE APROVAO}}\\
         \normalsize
         \vspace*{1.3cm}
         {\dadoAutor}\\
         \vspace*{1.3cm}
         {\large\bf\dadoTitulo}
				 %% adicionado em 22/08/2014
				 {\large\dadoSubTitulo}\\
				 %%
    \end{center}
    \normalsize
    \vspace*{1.6cm}
    \noindent Dissertao apresentada ao Programa de Ps-Graduao em Cincia da Computao do Departamento de Informtica, Centro de Tecnologia da Universidade Estadual de Maring, como requisito parcial para obteno do ttulo de Mestre em Cincia da Computao pela Comisso Julgadora composta pelos membros:\\

    \begin{center}
        \vspace*{2.8cm}
        {BANCA EXAMINADORA}\\
        \vspace*{2.5cm}
        {\dadoTipoBancaC} {\dadoOrientador}\\
        {Universidade Estadual de Maring --- DIN/UEM}\\
        \vspace*{1.2cm}
        {\dadoTipoBancaA} {\dadoBancaA}\\
        {\dadoInstituicaoA}\\
        \vspace*{1.2cm}
        {\dadoTipoBancaB} {\dadoBancaB}\\
        {\dadoInstituicaoB}\\
        %\vspace*{1.5cm}
    \end{center}
    \vfill
    \flushleft
        {Aprovada em: \dadoDataDef}\\
        \vspace*{0.1cm}
        {Local da defesa: \dadoLocalDef}\\
    \end{singlespace}
  \endgroup

}


%% -------------------------------------------------------------------------------

\newenvironment{resumo}{
        \clearpage
        \thispagestyle{empty}
        \begin{center}
            {\large\bf\dadoTitulo}
						%% adicionado em 22/08/2014
						{\large\dadoSubTitulo}\\
						%%
            \normalsize
            \vspace*{2cm}
            {\textbf{RESUMO}}\\
        \end{center}
        %\narrower

}


\newenvironment{abstract}{
        \clearpage
        \thispagestyle{empty}
        \begin{center}
            {\large\bf\dadoTituloAbs}
						%% adicionado em 22/08/2014
						{\large\dadoSubTituloAbs}\\
						%%
            \normalsize
            \vspace*{2cm}
            {\textbf{\textit{ABSTRACT}}}\\
        \end{center}
        %\narrower

}

\newenvironment{listaabreviaturas}{
        \clearpage
        \thispagestyle{empty}
        \begin{center}
            {\large LISTA DE ABREVIATURAS E SIGLAS}\\
            \normalsize
            \vspace*{0.5cm}
        \end{center}
}


\newenvironment{dedicatoria}{
        \clearpage
        \thispagestyle{empty}
        \begin{singlespace}
        \begin{center}
            {\large DEDICATRIA(S)}\\
        \end{center}
         \normalsize
         \vspace*{0pt plus 1fill}
         \vspace*{0pt plus 1fill}
         \vspace*{0pt plus 1fill}
         \vspace*{0pt plus 1fill}
         \vspace*{0pt plus 1fill}
         \vspace*{0pt plus 1fill}
         \hspace*{0pt plus 1fill}
         \end{singlespace}
         \flushright

}

\newenvironment{agradecimento}{
        \clearpage
        \thispagestyle{empty}
        \begin{center}
            {\large AGRADECIMENTO(S)}\\
        \end{center}
         \normalsize
         \vspace*{1cm}
         \noindent

}

